**Astro控股私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Holdings SDN.
BHD.，簡稱**Astro集團**）為[馬來西亞一家跨國傳媒娛樂投資公司](../Page/馬來西亞.md "wikilink")。

## 公司簡介

Astro集團為馬來西亞第二大富豪阿南達克裡斯南（Ananda Krishnan）的Usaha Tegas私人有限公司旗下傳媒娛樂公司。

自成立以來，Astro集團主要提供管理服務于旗下子公司，包括收費電視服務，電台廣播服務，多媒體互動服務，雜誌出版，電影製作及發行，電視節目製作及發行，藝人管理和電腦動畫服務。

## 历年标志

文件:Astro (Satellite TV).png|2013年前旧标志 文件:Astro 2016 logo.svg|2013年后新标志

## 馬來西亞業務

Astro集團旗下馬來西亞業務交由子公司－[Astro大馬控股有限公司管理](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")。

  - **Astro電視網絡系統私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Measat
    Broadcast Network Systems Sdn Bhd，簡稱**Astro
    Television**）是[Astro大馬控股有限公司旗下衛星電視廣播服務及電視頻道營運管理公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")，為大眾提供非一般的有線衛星電視服務，也為大眾帶來不同新聞資訊及綜藝娛樂。

<!-- end list -->

  - **Astro電台私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Radio Sdn
    Bhd，簡稱**Astro
    Radio**）是[Astro大馬控股有限公司旗下電台廣播服務公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")，也是馬來西亞最大電台，擁有14家電台頻道，為聽眾帶來各式各樣的聲音。

<!-- end list -->

  - **Astro娛樂私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Entertainment
    Sdn Bhd，簡稱**Astro
    Entertainment**）是[Astro大馬控股有限公司旗下市場發展及海外節目代理發行管理公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")，也是馬來西亞最大海外節目供應者。

<!-- end list -->

  - **Astro製作私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Productions
    Sdn Bhd，簡稱**Astro
    Productions**）是[Astro大馬控股有限公司旗下電視內容創作公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")，也是馬來西亞最大電視節目供應商和馬來西亞最大藝人經紀公司。

<!-- end list -->

  - **Tayangan Unggul私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Tayangan
    Unggul Sdn Bhd，簡稱**Tayangan
    Unggul**）是馬來西亞數一數二的馬來語電影製作公司，由Astro大馬控股有限公司及著名馬來語電影製作人合資開設。

<!-- end list -->

  - **Astro Shaw私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Shaw Sdn
    Bhd，簡稱**Astro
    Shaw**）是[Astro大馬控股有限公司旗下電影公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **Astro出版私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Publications
    Sdn Bhd，簡稱**Astro
    Publications**）是[Astro大馬控股有限公司旗下雜誌出版公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")，也是馬來西亞最大出版公司。

<!-- end list -->

  - **Astro數碼私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Astro Digital Sdn
    Bhd，簡稱**Astro
    Digital**）是[Astro大馬控股有限公司旗下數碼多媒體服務公司](../Page/Astro大馬控股有限公司.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **Nusantara Karya
    Seni私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Nusantara
    Karya Seni Sdn Bhd，簡稱**Nusantara Karya
    Seni**）是馬來西亞數一數二的馬來語電視劇製作公司，由Astro大馬控股有限公司及著名馬來語電視劇製作人合資開設。

<!-- end list -->

  - **Endemol（馬來西亞）娛樂集團私人有限公司**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Endemol
    Malaysia Entertainment Group Sdn
    Bhd，簡稱**Endemol娛樂集團**）是馬來西亞最大影視娛樂發行及廣告分銷公司，Astro大馬控股有限公司擁有馬來西亞代理經營權，提供高素質的本地及海外電視節目和廣告分銷給與其他電視台。

## 海外業務

Astro集團旗下海外業務交由子公司，Astro海外有限公司管理。

  - **[天映娛樂有限公司](../Page/天映娛樂.md "wikilink")**是Astro海外有限公司旗下亞洲綜合娛樂公司，業務涵蓋製作以亞洲地區語言為主的優質影視節目、經營節目和[邵氏電影版權交易及全球性發行](../Page/邵氏電影.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **映嘉娛樂有限公司**是Astro海外有限公司旗下亞洲衛星電視廣播公司，經營多個與眾不同的收費電視頻道，包括[天映頻道](../Page/天映頻道.md "wikilink")(全球覆蓋率最高的24小時華語及亞洲電影頻道)；[天映經典頻道](../Page/天映經典頻道.md "wikilink")(讓觀眾重溫昔日華語電影的經典佳作)；天映自選頻道（天映的收費自選服務）;KIX
    (匯聚精彩的動作節目)；Thrill (亞洲區唯一的恐怖及懸疑電影頻道)，以及KIX HD (全高清呈獻最佳的動作及恐怖節目)。

<!-- end list -->

  - **電視廣播出版控股有限公司**是Astro海外有限公司及香港[電視廣播有限公司合資經營的出版公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")，主要業務為出版及經營[TVB週刊及TVB相關的書籍業務](../Page/TVB週刊.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **Goal TV Asia Ltd**是Astro海外有限公司及英國Goal TV合資經營的電視廣播公司，負責Goal
    TV在於亞洲地區的廣播業務。

<!-- end list -->

  - **Fetch TV**是Astro海外有限公司旗下海外收費電視台，該公司主要為澳洲觀眾提供收費電視服務。

<!-- end list -->

  - **北京寰宇行思广告有限公司**是Astro海外有限公司在中国北京设立的独资公司，负责运营[MY
    FM音乐广播网](../Page/My_Fm.md "wikilink")。

## 參見

  - [Astro Nusantara](../Page/Astro_Nusantara.md "wikilink")
  - [Astro频道](../Page/Astro频道.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Astro集團官方網站](http://www.astro.com.my)
  - [Astro节目表](http://www.quake.com.my)

[Category:Astro](../Category/Astro.md "wikilink")
[Category:马来西亚公司](../Category/马来西亚公司.md "wikilink")